有無巴絲唔係讀音樂岀身，但係係音樂呢行發展？

有無巴絲唔係讀音樂岀身，但係係音樂呢行發展？ 因為條路難走，所以想問下各位係後期讀返個degree定係有其他路

我想做musician係紅館打鼓
但上得去既都係成班監製編曲

有朋友做音樂
law grad

你個朋友做音樂做咗幾耐呀？？

我都想但係咩台上經驗都無，應該點開頭好

先唔講經驗
機會都唔知係邊度搵

埋到bandleader 就有機會
紅館來來去去都係果幾班人

我
教唱歌

音樂學院讀指揮，卡拉楊喺我老師既老師

而家做緊西廚

我engine仔教小提琴

你本身讀咩嫁？？

讀event management
黎家做緊mixing
算唔算做緊音樂

mixing,係咪彈返曬成首歌連背景音樂個啲

唔係

咁mixing係點嫁？？？

grad左到而家
廿年左右

點埋
唔通走上Edward chan度自薦咩

讀完濕9 BBA 教小提琴

Mixing 係張一首歌入面既所有track 既balance 位置大細 tune 番去一個好聽既level

搵隊band夾慢慢玩上去咪你既入行方法
個個都係咁架啦 唔通send cv咩

香港樂手多到喊 競爭大到仆街 特別結他手同鼓手 話想上紅館打鼓做session 應該下世都未輪到你 呢行仲要唔係勁就得 大把人廢到喊係到做神棍

上機場博覽館易d啦掛，再唔係新光戲院都得啦
都唔得，star hall都得架
再唔得既，平時勁歌金曲/流行經典50年都得掛
又唔得呀？咁d娛樂公司做小鼓手，拍下MV都得掛

上勁歌同上紅館果d分分鐘同一條友 唔好講到好似好易咁
香港做session 你唔係top果堆 或宿你冇人脈都唔好諗一步登天
同埋冇娛樂公司小鼓手呢回事

你真係想做既只可以透過不斷玩音樂去識人 去酒吧玩 夾band出show 拍cover 做呀sir 做乜7都好 冇第一步都唔好講什麼上台做session

個鄧智偉憑乜撚野又上勁歌金曲又上紅館又拍埋MV

係老廟擺檔唱大戲,堅持自己音樂現理念.

人脈囉 你有冇先 係人都知佢廢

只可以講要好努力 但努力都未必有位上 因為上面班人太撚勁

勁在好運

都唔係淨係運氣 識左幾個比較年輕既musicians 真係用實力行入呢行

中學廿幾年前嘅師兄中六先開始學樂器（打鼓）
宜家係紅館打左差不多十年鼓
幫歌手錄鼓demo 自己開studio

想大紅大紫真係好難
不如普普通通玩下busking滿足下咪算

本身想問係咪講緊eason siu 但佢無乜打過紅館

實力運氣缺一不可 個人交際能力都好緊要

其實宜家仲讀緊U
讀緊電機工程，不過唱歌先係我嘅專業
唱咗都十一年

其實做唔做音樂真係唔關讀唔讀樂音事 實際落手先最實際

除咗食力，背後可能係識人
呢行極度排外

我很喜歡係老廟現場飆高音，
街坊個個都贊我唱得好，把聲好似阿槳。

唔係 佢都唔似廿年前讀中六既人啦

btw eason siu 我都有睇

咁係Lawrence Tsui

姓李？

教咗四年幾啦，高中就開始教
宜家有埋自己system，差在未畢業唔開公司搞大住

自己同時仲搞緊自己品牌嘅耳機，應該都算係音樂嘢啦

其實我對呢行都有興趣

但未必會做樂手 想問通常會有咩post

完全唔知點發展好

呢行已經飽和

出黎玩音樂少睇沙紙
人脈>>>>>一切

我諗冇呢回事 睇你好唔好彩遇唔遇到貴人 機會同睇你實力姐

其實真係飽和
（行內人講）

K歌大紅大紫年代就缺人
依家真係幾飽和

咁多位都係鼓手同band,有無啲係小提琴做到係台上拉background music嫁呢個係小弟目標，諗住教琴入樂隊識人，但係無經驗真係無咩可能做到，啲人點係商場個啲表演嫁？？？

好想知上面啲巴打咩料話想做session

有呀，大把啦，不過俾APA班人包攬哂黎做啦
你憑咩？實力？有都冇用啦，埋到APA班人嘅堆先啦

貨場表演個啲都係人搭人，又或者你可以好似一個姓羅嘅人咁有錢，可以自己請到一個string ensemble再賣廣告咁咪可以自己接Job

真係小圈子到一啲機會都無

自己讀音樂系
而家都教緊琴
身邊有唔少嘅fd都有搵到商場嗰啲show表演
一句講哂，都係要識人先會有機會

夾band 自己錄野放上網，參加下比賽，
r下show，
有料既keep住一兩年已經開始有名氣la

有幾部曲的

1. 首先有比正常高少少既外表

2. 有香港大眾接受到既技術
（即係你玩到旺角果班咁就免）

3. 接著你要開一個YouTube channel
放自己作品上網，拍攝剪片愈用心成功率愈高

4. 儲到一定程度既作品後，你開始要宣傳
多開直播程式，例如VOOV, UpLive儲人氣
同時亦要戶外busking、拍片及拍照，豐富自己CV

5. 之後就要招聘打手，愈出錢請愈多愈好
黎個美國式轟炸機洗版宣傳你，回應你

6. 之後可以多點留意社區中心、西九有冇舞台表演
盡用，慢慢就有人氣了

7. 做曬呢6樣野，你就會很忙很忙了

參考例子：未能接通band

我有1，

但得165身高點算

RIP

hide都係16幾姐

時代唔同喇

我就main live mixing多
Main band
入左個世界覺得好好玩
每日都試好多野
但唏噓既係無咩人明你做咩
好多朋友都以為我坐低推起Fader
有聲就坐到收工 其實唔係

一個商場show 大約有幾多錢 係咪段一隻隻歌計

自娛音樂人留名

香港玩音樂做音樂既人實在值得敬佩

段Job或者段鐘計，多數呢啲Job冇8百至一千一粒鐘我地唔會接

搭單問下jazz vocal有咩行業？

全職做音樂真係好正
可惜現實唔容許

酒吧show

都睇實力嘅
Mc Jin 夠唔高啦
你玩音樂係玩得勁
睇你片有印象唔係都係嗰啲野
自然都有人follow同有fans

睇商場budget
玩pop通常少啲，classic野會多少少
1500-2000hkd 15到20分鐘

利申: pop

同埋都未必要識人，但係你一定要有玩開有social media有野俾人睇先有可能有人搵
幾次都係event agent啲人係social media approach再傾返黎

點入行